﻿ 16/35 tỉnh đã hết dịch cúm_gia_cầm
Báo_cáo của Cục Thú y cũng ghi_nhận trong những ngày qua dịch cúm_gia_cầm chỉ xuất_hiện nhỏ , lẻ ở phạm_vi hẹp . Trong hai ngày 1 và 2-3-2005 , trên cả nước chỉ còn xuất_hiện các điểm dịch mới ở hai tỉnh Bến_Tre và Trà_Vinh . Số gia_cầm chết , tiêu_hủy ở hai địa_phương này trong hai ngày qua gần 10.000 con vịt , ngan .
Cục Thú y đặc_biệt ghi_nhận ở tỉnh “ phát dịch nặng ” Long_An trong_suốt một tuần_lễ qua đã không thấy xuất_hiện thêm các điểm phát dịch mới , “ dịch đã dần được khống_chế ” ở Long_An .
Thông_tin từ Viện Y_học lâm_sàng các bệnh nhiệt_đới hôm_qua 3-3 cho_hay : lại có thêm hai bệnh_nhân nghi mắc viêm phổi do virus nhập_viện , nhưng kết_quả kiểm_tra nhanh cho thấy bệnh_phẩm của hai bệnh_nhân này đều âm_tính với virus H5N1 .
Còn sức_khỏe của cả ba bệnh_nhân nhiễm H5N1 đang điều_trị tại viện đều diễn_tiến khả_quan . Bệnh_nhân nữ ở Hà_Nội có_thể xuất_viện trong thời_gian tới . Sức_khỏe anh_em bệnh_nhân Nguyễn_Sỹ_Tuân ở Thái_Bình đều tiến_triển tốt .
Đ . BÌNH - L.ANH
